\section{Specifikáció}
Ebben a fejezetben először általánosan bemutatom, hogy milyen funkciókkal rendelkezik a Ganut, mely tényezők miatt van létjogosultsága a hasonló alkalmazások mellett, majd részletesen tárgyalom a program felépítését.

\subsection{Ganut: Sudoku Battle}
\begin{center}
	\includegraphics[width=3.8cm]{images/ganut_ui/main_menu}	
	\includegraphics[width=3.8cm]{images/ganut_ui/game}	
	
	6. ábra: Főmenü és fő játékfelület
\end{center}
A felhasználóknak fontos, hogy az alkalmazás amit használnak legyen szép, esztétikus, letisztult, legyen a használata egyértelmű, működése gyors. Amint már azt fentebb említettem, az alkalmazás ikonját és nevét tartom az egyik legfontosabb tényezőnek, mivel minden játékos ezekkel szembesül legelőször. Az applikációm nevének a \textbf{Ganut: Sudoku Battle}-t választottam. A Ganut szó a GAmeNUmberTwo szóegyüttesből származik, ami kifejezi a játék többjátékos jellegét, a Sudoku szó miatt bárki könnyen rátalálhat aki ilyen játékot keres, a Battle pedig érezteti az applikáció kompetitív jellegét, továbbá az egész alkalmazásnak ad egy hangulatot már az indulása előtt. Az ikon a Ganut szót tartalmazza, mely a szöveg és a háttér színében egyaránt illeszkedik az alkalmazás megjelenéséhez. A menük és a játék felület egyaránt eleget tesz a \textbf{Material Design} elveinek mind az Action Bar megjelenésében, a színek használatában, illetve a nyomógombok, és a szövegek stílusában.
\begin{center}
	\includegraphics[width=3.8cm]{images/ganut_ui/difficulty}	
	
	7. ábra: Nehézségi szint választása menü
\end{center}
A játékban négyféle nehézségi fokozat közül lehet választani az Easy, Medium, Hard, és a Beginner közül. Utóbbi egy speciális segítő funkcióval ellátott szint, ahol rossz érték megadása esetén figyelmezteti a játék a felhasználót egy \textbf{Wrong input!} toast kijelzésével, így segítve rá őt a szabályok elsajátítására. Természetesen a játék által alapból kitöltött négyzetrácsok értéke egyik játékmódban sem módosítható, így amennyiben ezek valamelyikére kattint a játékos, a \textbf{You can't change that value!} toast üzenetet kapják válaszul.
\begin{center}
	\includegraphics[width=3.8cm]{images/ganut_ui/wrong_input}
	\includegraphics[width=3.8cm]{images/ganut_ui/cant_change}	
	
	8. ábra: Toast üzenetek
\end{center}
A négyzetrácsok kitöltése egy letisztult megjelenésű dialógus ablak segítségével történik melyen a számok találhatók 1-től 9-ig, valamint egy törlés gomb.
\begin{center}
	\includegraphics[width=3.8cm]{images/ganut_ui/dialog}	
	
	9. ábra: Bevitelt megvalósító dialógusablak
\end{center}
Minden játék indításakor egy véletlenszerűen generált feladványt kap a felhasználó, aminek következtében több milliárd különböző feladvány előállítására képes az alkalmazás, így nem áll fenn annak veszélye, hogy elfogynak a feladványok és a játékos "végigjátssza" a játékot. A játékból való kilépésre két lehetőség kínálkozik: Az egyik a készülék Vissza gombjával történik, továbbá implementáltam az alkalmazásombam az Action Bar-on található nyíllal történő kilépés lehetőségét is. A kilépés előtt az alkalmazás megerősítést kér a játékostól egy dialóguson keresztül.
\begin{center}
	\includegraphics[width=3.8cm]{images/ganut_ui/endgame}	
	
	10. ábra: Kilépés megerősítése
\end{center}

\subsection{Többjátékos mód}
\begin{center}
	\includegraphics[width=3.8cm]{images/ganut_ui/multiplayer}	
	
	11. ábra: A többjátékos mód menüje
\end{center}
Az applikációm egyik legfőbb funkciója, hogy a hagyományos egyjátékos mód mellett van lehetőség többjátékos használatra is. Ez bluetooth-on keresztül valósul meg, így egy mellettünk tartózkodó barátunk készülékével összekapcsolódva mindkét telefon megkapja ugyanazon feladványt, majd az győz aki a két játékos közül először tölti ki szabályosan a Sudoku táblát. Ez a játéknak egy újfajta kompetitív jelleget kínál. A bluetooth kapcsolat az android Bluetooth API-jának felhasználásával valósul meg. Mint a legtöbb hálózati kommunikáció esetében, a többjátékos meccs elején is két különböző szerep létezik a játékosokon belül: a szerver és a kliens.
\begin{center}
	\includegraphics[width=3.8cm]{images/ganut_ui/adapter_enable}	
	\includegraphics[width=3.8cm]{images/ganut_ui/disco_enable}
	
	12. ábra: A bluetooth adapter, és a felfedezhetőség aktiválása
\end{center}
A szerver játékos az alkalmazáson belül aktiválja a készülék bluetooth adapterét, majd 5 percre engedélyezi a készülék Bluetooth-on keresztüli felfedezhetőségét, végül kiválasztja a kívánt nehézségi szintet és vár a kliens csatlakozására. A kliens játékos szintén engedélyezi a telefon bluetooth adapterét, majd egy listából kiválasztja a neki tetsző szervert, majd ráklikkelve kiválasztja azt. A kapcsolat kiépülése előtt a szerver létrehoz egy \textbf{BluetoothServerSocket}-et, a kliens pedig egy \textbf{BluetoothSocketet}, aminek segítségével létrehozzák egymás között a titkosított csatornát. Amint kiépült a kapcsolat a két játékos között, a szerver eldobja az addig használt \textbf{BluetoothServerSocket}-et, és ő is létrehoz egy \textbf{BluetoothSocket}-et, így ettől a ponttól kezdve a gyakorlatban ő is kliensként funkcionál, a kommunikáció kliens-kliens kapcsolaton keresztül történik . Az addig szerver szerepét betöltő játékos véletlenszerűen legenerálja magának a kiválasztott nehézségű Sudoku feladványt, majd elküldi azt a kliens-nek, hogy mindketten ugyanazt a feladványt oldják meg.

A Sudoku tábla alatt a játék felület bal szélén a játék kijelzi az általunk számokkal kitöltött négyzetrácsok darabszámát. Azért tartottam fontosnak ezt implementálni, mivel többjátékos mód esetén látjuk az ellenség által befolyásolt ugyanilyen számláló értékét is. Ez nagyban segít fenntartani a játék során a versenyérzetet, tekintve, hogy a két játékos játékmenete a másik felhasználó által közvetlenül befolyásolva kizárólag akkor van amikor valamely résztvevő győz illetve a másik fél veszít, így akár játék közben el is felejthetné az ember, hogy egy másik illető ellen játszik. A számláló értéke nő, ha egy ezelőtt üres mezőt a játékos kitölt, nem változik, ha változik egy már kitöltött mező érte, illetve csökken, ha törlődik egy már kitöltött mező értéke, így a számválasztó dialógus ablak használata után a legtöbb esetben adatküldés történik a socketeken.

\subsection{User Interface felépítése}
\begin{center}
	\includegraphics[width=5.1cm]{images/color_palettes/indigo}	
	\includegraphics[width=5.05cm]{images/color_palettes/teal}
	
	13. ábra: Szín paletták
\end{center}
\subsection{Sudoku adatmodell: Puzzle darabok tárolása és előhívása}
\subsection{Egy puzzle dinamikus előállítása}
\subsection{A játékszabályok életre keltése}
 \subsubsection{A Sudoku szabályai}
 \subsubsection{Kritériumok vizsgálata}
\subsection{A Keypad megvalósítása}
 \subsubsection{A Keypad fragment}
 \subsubsection{Kommunikáció a main activityvel}
\subsection{Többjátékos mód megvalósítása Bluetooth API segítségével}
